支國環保工程「三清零」啟動 , 誰燒煤就抓誰

山西省臨汾市為迎合上級的環保政策要求，市內從本月上旬起持續進行所謂「三清零」的禁煤運動，強行進入民居暴力查收爐具、存煤和柴禾，目前估計至少有數十萬民眾在疫情困擾下再面對取暖困難，但官方仍無意對深陷雙重打擊的民眾施以救援。（黃小山/程文 報道）

臨汾市多個地區以治理空氣污染的名義、從本月上旬以來大規模實施對散煤、燃煤爐灶、柴禾的「三清零」運動。其中，襄汾縣更出現官員暴力執法的現象。

關注事件的媒體人陳洪濤更形容今次禁煤運動的手法，類似日軍侵華時使出的「三光政策」，即「燒光、殺光和搶光」。陳洪濤指出，因為年度的所謂環保考核壓力。地方官員為了降低污染指數以保官職，不惜用最極端的方式。而老百姓的疾苦，他們根本不在乎。

陳洪濤說：用煤的這種爐子甚麼的，都給你拆了。家裡如果儲存有煤的話，就會給你沒收了，拉走。好多地方都是搞突擊環保，因為它各個地方呢，它都有排名。排全省的最後了，那地方的一把手領導啊，可能會因為這個事要問責。這些領導，他為了自己的烏紗帽，那就一窩蜂的這樣搞。在這種一刀切的死命令之下，基層那些幹活的人，就不讓你用唄。你像那個臨汾，就是比較徹底的，比較過分的，蜂窩煤都不讓你點。

臨汾市政府拒絕置評。襄汾縣生態環境局則向本台承認該地實施禁煤，但沒有回應關於暴力查禁的問題，指具體執行措施是縣政府和各鄉鎮政府的範圍。

襄汾縣環境局：煤改氣或者是煤改電，補貼有標準的吧。各個鄉鎮都有各自的標準的，具體的這個相關細節不屬於咱環境局主管的，是各個鄉政府主管的。

網上的圖片顯示，官方派出的大批官員搗毀，拆除村民的爐具，並出動大型機械運走村民家的存煤。當地的氣溫目前降到零下15度，大批村民失去了取暖設施，處境堪虞。

燒雜煤燒到空氣污染爆錶

凍死的中國人, 才是好的中國人

無肉食蛋糕

蜂窩煤 = 北韓用開嗰種？

燒人

其實靠嚴寒天氣嚟減少多餘嘅「低端人口」都係支国減排減炭環保工程嘅一部份

成功了

強拆都算
仲要燒9你十字架
教宗：我睇唔到 我唔知

誰抓就煤燒誰

為了環保為地球犧牲

推

德政

What do you expect?

有冇共產黨清零行動

文革大飢荒嗰陣就人食人
雜種新時代特色就人燒人

清除低端人口
共建小康社會

大陸啲官個個都當自己玩緊sim city咁
污染呀 拆撚晒啲發電廠
想起地標 拆走啲屋起地標
解鎖咗新鐵路 冇雷公咁遠都放返個站

本港耶教藍絲：
我唔知，我唔識，我唔信，我睇唔到，唔關我事

有d煤嘅品質太差 燒咗都係污染大過真正拎到嘅 energy 偏偏愈窮嘅地方就愈多劣質煤

太陽能發電

好事

冇民主連煤都冇得燒